Prot. 14. Märtsil 1888 a №
10.
Jaan Rongi Uuest-Wändrast kaebab, tema jäänud Sauaugu kõrtsi öömajale ja heitnud laua peale magama, seal tulnud kolm meest, tõmbanud tema jalgu pidi laua pealt maha, nõnda, et tema pea wastu põrandat läinud, tema palunud ennast rahule jätta ja heitnud uueste laua peale magama, selle peale tõmmanud need mehed teda uuesti jälle maha.
Aleksander Mihkelson tuli kohtu ette ja andis ülesse, tema läinud Jaan Rongi kutsumise peale ette kõrtsi waatama ja siis seisnud seal Jaan Tomell ja Rein Kunder püsti, Jaan Tomell küsinud Jaan Rongi käest, kui see kõrtsimeest kutsuma läinud, kas sa tahad kõrtsinaest "hoorama" minna?
Jaan Tomell sai kohtu ette kutsutud, Rongi tunnistab teda selleks, kes tema kõrtsi laua pealt kõige enne maha tõmbanud, Tomell salgab seda ära.
Mõistetud: Tunnistuseks saawad kohtu ette kutsutud Kaarel Klemm Johan Traugott ja Kaarel Traugott 4. Aprilliks.
Kohtupeawanema asemel J.Wilibert /allkiri/
Kõrwamees Joh. Kotsar
Järgimees Jüri Pent XXX 
